﻿금오공과대학교(金烏工科大學校, Kumoh National Institute of Technology, 영문약칭KIT)는 대한민국의 4년제 국립 대학교이다.
경상북도구미시 양호동에 있으며, 1970년대 이후 급속한 산업화와 첨단산업의 발달로 전문화된 고급기술인력의 수요가 급증함에 따라 1979년에 박정희대통령의 지시로 박정희대통령의 고향인 경북 구미시에 공학계열 중심의 금오공과대학교가 설립인가 되었다.
1990년에 국립대학으로 개편되고 1993년에 현재의 이름으로 바뀌었다.
2004년12월 30일에 교사 이전을 완료하고, 2005년부터 현재의 구미시 양호동 신캠퍼스를 쓰고 있다.
2011년 4개 대학원, 7개 학부 9개 학과로 구성되어 있으며, 산학협력단과 부속기관에는 도서관, 정보전산원, 생활관, 평생교육원, 신문방송사, 부속공장, 국제교류센터 등이 있고, 부설연구기관으로 총 12개 연구소와 구미시 유비쿼터스체험관을 설치운영하고 있다.
미국의 메릴랜드 대학, 캘리포니아 주립대학과 러시아의 블라디보스톡경제대학, 독일의 클라우스탈 공과대학교 등 17개국 37개 대학과 자매 결연을 맺고 있다.
금오장학금, 한국학술진흥재단장학금 등 다양한 교내외 장학금이 있으며 해동검도, 태극회, 거북선신화, 묵향, 소리샘, 금오공대YMCA 등 48개의 동아리가 활동 중이다.
교육과학기술부의 발표에 따르면 2013년 정규직 DB 취업률 70.1%를 기록하였으며, 2006년에 발표된 교육인적자원부에 의한 전국4년제 대학교 대기업취업률에서 26.5%로 기록되며 전국 대학교 상위권수준에 우수한 아웃풋을 자랑한다.
9년 연속 국립대 취업률 최상위권대학으로 선정되었고 (전국 국립대 취업률 3위), 대구 경북 지역 대학 취업률은 2위를 기록하였다.
금오공대 취업자료에 따르면 2013년 취업자 761명중 291명 (38.2%)이 자산 5조원 이상 초우량 대기업에 진출, 2013년 취업자 761명중 249명(32.7%)이 국내 10대그룹 (삼성 LG 포스코 현대 한화 한진 등) 입사.
